\section{Εισαγωγή}

Η παρούσα εργασία εκπονήθηκε στα πλαίσια του μαθήματος ``Ενσωματωμένα Συστήματα Πραγματικού Χρόνου'' του ενάτου (8\textsuperscript{ου}) εξαμήνου του τμήματος Ηλεκτρολόγων Μηχανικών και Μηχανικών Υπολογιστών του Αριστοτέλειου Πανεπιστημίου Θεσσαλονίκης. Ζητούμενο του πρώτου παραδοτέου της εργασίας είναι η πειραματική υλοποίηση προγράμματος σε C με στόχο τη δειγματοληψία ανά τακτά χρονικά διαστήματα με την ελάχιστη δυνατή απόκλιση από τη πραγματική περίοδο δειγματοληψίας. Στην αναφορά αναλύονται τα πειράματα που υλοποιήθηκαν και τα αποτελέσματά τους.
